{
	"questions": [{
			"id": 1,
			"question": "Lequel de ces quartiers de la ville de Rio de Janeiro ne faisait pas partie des quartiers olympiques ?",
			"options": [
				"Brasilia",
				"Barra",
				"Copacabana",
				"Deodoro"
			],
			"answer": "Brasilia",
			"anecdote": "Brasilia est la capitale de la République fédérative du Brésil et le siège du gouvernement du District fédéral."
		},
		{
			"id": 2,
			"question": "Pour quel pays David Rudisha a-t-il essayé de conserver sa médaille d'or sur 800m à Rio ?",
			"options": [
				"La France",
				"Les Fidji",
				"L'Australie",
				"Le Kenya"
			],
			"answer": "Le Kenya",
			"anecdote": "Sixième d'une famille de sept enfants, David Rudisha est le fils de Daniel Rudisha, ancien athlète de haut niveau."
		},
		{
			"id": 3,
			"question": "Quel était le nom de la mascotte des Jeux olympiques d'été de 2016 ?",
			"options": [
				"Blaze",
				"Smiley",
				"Vinicius",
				"Youppi"
			],
			"answer": "Vinicius",
			"anecdote": "Depuis les Jeux d'hiver de 1968, chaque édition des Jeux (été et hiver) possède une mascotte officielle."
		},
		{
			"id": 4,
			"question": "Après les JO de 2016, aux mains de quelle ville la flamme olympique a-t-elle été remise ?",
			"options": [
				"Lima",
				"Copenhague",
				"Mexico",
				"Tokyo"
			],
			"answer": "Tokyo",
			"anecdote": "Le logo de la candidature japonaise représente des fleurs de cerisier, fleur symbole de Tokyo, disposées en cercle."
		},
		{
			"id": 5,
			"question": "Dans quel sport Usain Bolt a-t-il tenté la passe de trois pour l'or olympique à Rio en 2016 ?",
			"options": [
				"Le cyclisme",
				"La boxe",
				"Le triathlon",
				"L'athlétisme"
			],
			"answer": "L'athlétisme",
			"anecdote": "Son nom et ses performances en sprint ont valu à Usain Bolt le surnom de « Lightning Bolt », « l'Éclair »."
		},
		{
			"id": 6,
			"question": "Quel pays a été suspendu de toutes les disciplines d'athlétisme aux JO de 2016 ?",
			"options": [
				"Haïti",
				"Le Canada",
				"La Russie",
				"L'Autriche"
			],
			"answer": "La Russie",
			"anecdote": "Suite à des accusations de dopage, l'Agence mondiale antidopage appela à l'exclusion de la Russie des Jeux olympiques."
		},
		{
			"id": 7,
			"question": "Quelle numérotation romaine désigne les Jeux olympiques d'été de Rio de 2016 ?",
			"options": [
				"XVIII",
				"XXIV",
				"XXXI",
				"LX"
			],
			"answer": "XXXI",
			"anecdote": "À la suite du vote, le gouverneur de Tokyo Shintaro Ishihara a dénoncé la « logique invisible à l'uvre pour l'attribution des JO »."
		},
		{
			"id": 8,
			"question": "Quelle est la langue officielle du pays hôte des Jeux olympiques d'été de 2016 ?",
			"options": [
				"L'allemand",
				"Le portugais",
				"L'espagnol",
				"Le français"
			],
			"answer": "Le portugais",
			"anecdote": "Cette langue est parlée par une très grande majorité de la population et est utilisée dans les documents administratifs."
		},
		{
			"id": 9,
			"question": "Quel pays a été le dernier à entrer durant la parade des nations de Jeux olympiques de 2016 ?",
			"options": [
				"La Suisse",
				"La Grèce",
				"Le Sénégal",
				"Le Brésil"
			],
			"answer": "Le Brésil",
			"anecdote": "45 chefs dÉtat et de gouvernement ont assisté à la cérémonie d'ouverture ainsi que 55 ministres des Sports du monde entier."
		},
		{
			"id": 10,
			"question": "Quelle était la devise des Jeux olympiques d'été de 2016 qui eurent lieu à Rio ?",
			"options": [
				"Fais face",
				"Cours toujours",
				"Samba pour tous",
				"Vis ta passion"
			],
			"answer": "Vis ta passion",
			"anecdote": "Le lieu de la compétition a été choisi le 2 octobre 2009 et annoncé officiellement par Jacques Rogge."
		}
	]
}